17人臨時轉場改打另一疫苗

17人臨時轉場改打另一疫苗

■復必泰疫苗社區接種中心將營運至今年9月底。

【本報訊】政府日前覆核社區疫苗接種中心的接種紀錄後，發現24宗「去錯接種中心」個案，負責接種計劃的公務員事務局局長聶德權表示，其中17宗是接種者改變主意，「預約時想接種呢種疫苗，後來改變主意去咗另一間而又成功接種另一隻疫苗」，他承認安排有漏洞。

相關新聞：西環集中營︰離地疫苗氣泡 圖塞餐飲界把口（季陶）

六宗去錯 當局認有漏洞

聶德權指另有六宗是接種者弄錯不同的接種中心，餘下一宗是預約同款第二劑疫苗，但仍出現錯誤，當局正調查事件。他續稱，為防止同類事件再發生，每個接種中心會有清晰標記，標示場地編號，科興（Sinovac）疫苗接種中心的編號會以「S」字母開首，復必泰（BioNTech）接種中心會以「B」字母開首；政府向預約人士發送的電話短訊會顯示「S」（科興）或「B」（復必泰），以便登記人員查閱短訊時，知道是預約科興抑或復必泰，減低弄錯風險。他提醒市民接種時要清楚知道前往正確的接種中心。

政府公佈，前日共有七宗接種後不適送院個案，其中42歲女子接種第一劑復必泰後失去知覺，送往仁濟醫院後情況穩定，需留院觀察。